<resources>
    <string name="app_name">Heros</string>
    <string name="hero1">Homem-Aranha</string>
    <string name="description1">Homem-Aranha é, sem dúvida, o personagem com mais sucesso que Stan Lee alguma vez criou. O adolescente que é mordido por uma aranha radioativa conseguiu se tornar no super-herói mais famoso de todos os tempos, estabelecendo uma forte conexão com todos os jovens que entram em contato com sua história.Na época, Lee procurava criar um personagem diferente daquilo que os aficionados dos quadrinhos estavam habituados e foi ao reparar em uma aranha que estava passando que ele resolveu criar o adolescente com poderes de aranhiço. E, embora o diretor da Marvel não tivesse gostado muito da ideia, a HQ foi publicada e as vendas foram tais que as aventuras do Homem Aranha continuaram até hoje.Dentro do Aranhaverso, Lee criou também alguns dos personagens mais icônicos dos quadrinhos como os tios de Peter Parker, Gwen Stacy e Mary Jane e vilões como Doutor Octopus, Homem-Areia, Duende Verde e Abutre.</string>
    <string name="hero2">O Incrível Hulk</string>
    <string name="description2">Ao contrário dos outros super-heróis, Bruce Banner é um personagem ciente da destruição que seus poderes podem causar. Stan Lee se juntou ao artista Steve Ditko para criar um personagem baseado nos personagens clássicos Frankenstein e Dr. Jekyll e Mr. Hyde. O Incrível Hulk não é mais do que uma alegoria sobre a perda do auto-controle e como a raiva pode ser canalizada para algo positivo.Infelizmente, os quadrinhos originais do personagem não duraram muito tempo, forçando Lee a transferir Bruce Banner para a HQ Tales of Atonish. Porém, sua popularidade acabou por ganhar força com o passar do tempo e, com isso, o Incrível Hulk ganhou novamente seus próprios quadrinhos e seu lugar na cultura pop.Abominável, o nêmesis mais conhecido de Hulk, foi também criado por Lee, desta vez junto com o artista Gil Kane. O vilão teve sua estreia em Tales to Atonish #90.</string>
    <string name="hero3">Homem de Ferro</string>
    <string name="description3">Homem de Ferro é um personagem conhecido por ter pegado em uma situação extremamente má e se tornar em um super-herói. Com a ajuda de dinheiro e genialidade, claro.Um dos Vingadores originais, o bilionário excêntrico Tony Stark é o mais parecido com Batman que existe no universo Marvel. Stan Lee o criou como um símbolo do capitalismo durante a Guerra Fria, explorando temas relacionados com terrorismo e crime empresarial.Curiosamente, e embora seja um personagem com uma personalidade desprezível, os quadrinhos de Homem de Ferro foram sempre os mais populares entre o público feminino.Stan Lee criou também alguns dos personagens mais queridos do universo do Homem de Ferro, como Pepper Potts e o fiel Edwin Jarvis.</string>
    <string name="hero4">Doutor Estranho</string>
    <string name="description4">Stan Lee pode ter explorado o cosmos com o Quarteto Fantástico, mas foi com Doutor Estranho que ele navegou pelas dimensões alternativas do multiverso da Marvel.Baseado no programa de rádio dos anos 30 Chandu, o Mágico, a ideia era desenvolver diferentes conceitos de magia e feitiçaria com a ajuda das ilustrações surrealistas de Steve Ditko. E, além de uma mistura entre o mundo real com o mágico, existe também um misto entre a cultura oriental e ocidental.Doutor Estranho pode ter realmente poderes fantásticos, mas não deixa de ser um homem ruim e, talvez por isso, se tenha tornado em um dos personagens com maior desenvolvimento no universo Marvel.Deste universo místico, Lee criou também outros personagens importantes como Wong, Ancião e Pesadelo.</string>
    <string name="hero5">Pantera Negra</string>
    <string name="description5">Foi Stan Lee que criou o primeiro super-herói negro com sua própria HQ nos quadrinhos estadunidenses. O personagem começou com um papel secundário na HQ do Quarteto Fantástico para estudar a reação do público. Porém, seu sucesso foi tão grande que ele acabou ganhando seus próprios quadrinhos.O personagem não vai buscar seu valor apenas em sua riqueza e seu poder, mas também no seu coração, sendo genuinamente uma boa pessoa. Na verdade, Pantera Negra teve direito a histórias tão ricas e complexas que culminou com seu arco Panther’s Rage se transformando em uma novela gráfica.</string>
    <string name="hero6">Viúva Negra</string>
    <string name="description6">Natasha Romanova foi criada inicialmente como inimiga de Homem de Ferro. Durante dois anos, ela era uma espiã russa dando trabalho ao super-herói, até que em 1966 Lee deu uma reviravolta na sua história, fazendo com que a Viúva Negra se juntasse à S.H.I.E.L.D..Embora nos quadrinhos, Natasha tenha sido o interesse romântico de vários outros personagens como Capitão América, Soldado Invernal, Gavião Arqueiro e até Demolidor, Stan Lee desenvolveu sua história de uma maneira a que o foco fosse na heroína e em seus poderes e não quem ela namorava na altura.</string>
    <string name="hero7">Thor</string>
    <string name="description7">Stan Lee se inspirou na mitologia nórdica para criar um conjunto de personagens super-poderosos, incluindo Thor, o Deus do Trovão. Na época, o escritor procurava criar um personagem mais poderoso que tudo o que havia sido visto nos quadrinhos até então e a melhor opção foi criar um deus.Porém, a viagem de Thor não fácil, começando suas aventuras separado de seu martelo e de sua verdadeira identidade ele teve de lutar por ser uma pessoa melhor e merecedora de seus poderes.O personagem teve tanto sucesso que acabou ganhando seus próprios quadrinhos e até se tornou um dos fundadores dos Vingadores.</string>
    <string name="hero8">Feiticeira Escarlate</string>
    <string name="description8">Originalmente membro da Irmandade dos Mutantes liderada por Magneto, Feiticeira Escarlate e seu irmão Mercúrio percorreram um extraordinário caminho de vilões até heróis. Com estes personagens, Stan Lee criou uma das maiores histórias de redenção dos quadrinhos, com personagens cinzentos em um universo muito preto no branco.Feiticeira Escarlate foi um sucesso abismal entre os aficionados das HQ’s da Marvel, principalmente devido a seus poderes magníficos e à influência que causou em muitos dos mais importantes arcos do universo Marvel.</string>
    <string name="hero9">Gavião Arqueiro</string>
    <string name="description9">Tal como Viúva Negra, Gavião Arqueiro começou sua carreira nos quadrinhos da Marvel como vilão. Mais tarde, o personagem se redimiu e entrou para os quadros dos Vingadores.Gavião Arqueiro é um dos personagens mais versáteis criados por Lee e um dos membros mais importantes dos Vingadores até aos dias de hoje.</string>
    <string name="hero10">Nick Fury</string>
    <string name="description10">Nick Fury é o personagem sem poderes mais popular do universo Marvel. Mas antes de se tornar o diretor da S.H.I.E.L.D. e de juntar os Vingadores, ele combateu em várias aventuras como Sargento Fury.Na verdade, Lee criou um destino para Fury parecida com o de Capitão América. Ele começou combatendo na Segunda Guerra Mundial, para depois ser trazido para o mundo moderno e se tornar no Nick Fury que conhecemos hoje.Nick Fury é a prova de que não é preciso poderes nem dinheiro para proteger a humanidade.</string>
    <string name="hero11">Visão</string>
    <string name="description11">Stan Lee pegou em um policial extra-dimensional dos anos 30, quando a Marvel ainda se chamava Timely Comics, e o transformou no super-herói que agora conhecemos. Lee insistiu que queria um super-herói androide se juntando ao time dos Vingadores e, assim, alterou completamente a aparência e personalidade do personagem original, restando apenas o nome.Visão acabou protagonizando alguns dos arcos mais emocionantes do universo Marvel, com uma história de amor trágica e complexa do lado de Feiticeira Escarlate.</string>
    <string name="hero12">Homem-Formiga</string>
    <string name="description12">Nos quadrinhos do universo Marvel, Hank Pym foi um homem de várias personalidades e codinomes, sendo a mais proeminente a de Homem-Formiga, e Lee esteve por detrás da maior parte dessas personas.Pym, um cientista brilhante, descobriu como manipular os tamanhos das substâncias, conseguindo, assim, aumentar e diminuir seu próprio tamanho.Mais tarde, em Tales to Atonish #44, Lee introduziria A Vespa no universo. Os dois super-heróis tiveram grande proeminência em vários arcos importantes, se juntando ao time dos Vingadores.</string>
    <string name="hero13">Capitão América</string>
    <string name="description13">O Capitão América mais famoso e popular e também o personagem original é o alter-ego de Steve Rogers, um jovem franzino que atinge o pico da perfeição humana após aplicar um soro experimental com o intuito de ajudar os Estados Unidos contra as potências do Eixo.</string>
</resources>